親情、愛情、健康都極差，有無人可以鼓勵下我:-(

親情
屋企關係極差，有個經常無理取鬧既屋企人，成日都家嘈屋閉，可以嘈到成層都知。除左返去訓覺，留多一秒起屋企都好大壓力，要專登避開佢，放假無街出都寧願落圖書館/自修室坐足一日

愛情
15歲初戀，拍拖幾個月就比人飛左
17歲第二任，以為係終生伴侶，但拍拖4年佢話淡左，又比人飛左
用左3年幾時間先叫勉強放低
25歲第三任，拍拖幾個月，佢話我痴身唔夾，再一次比人飛，依家過左2年半都未放低晒
前排同一個女仔好岩傾，慢慢開始有好感，但佢有男朋友

健康
極差，呢幾年大病+意外受傷住左幾次院、工作上挨左幾年開始好轉有曙光，又有啲投資，可以休息多啲，但買樓依然係遙不可及

好攰好辛苦，好想有個女朋友抱住我比我依賴下 但又未放得低晒ex 就算放得低，本身又怕羞+怕生+內向，朋友都唔多，主動去追女仔更加未試過
好彩都算叫做樂觀，未試過有自殺/自殘/不良嚐好/犯法既諗法，但應該遲早憂到有情緒病

你拍咁多次拖
係到扮可憐

但係次次都比人飛，好辛苦

UCC班A09

比你抱啦

加油巴打
有無d 精神寄托？ 有無朋友可以傾訴？

精神寄託只得工作麻醉自己，同埋迫自己keep住學唔同既野

唔敢同朋友講我屋企既情況，驚嚇親佢地，無朋友知。健康又係唔敢講，驚佢地擔心，得好熟個幾個知。愛情唔知點開口同朋友講，又係得好熟嗰幾個知
試過唔開心到好想喊，都要笑住對朋友，安慰返朋友轉頭

努力搵錢買樓搬走先，愛情呢啲嘢無就空虛寂莫凍，但有屋企等如無屋企真係好慘好辛苦個人心情都會跟住差，無可以放鬆自己地方耐咗積壓個人做咩都會跟住衰，健康唔知你咩病但你依家總算捱過咗，一步一步來擺脫目前生活，總有一日會好。

利申：擺脫中共勉之。

雖然你只係個名叫女朋友，但多謝你

唔知點安慰你好
因為唔係企喺你嘅角度
所有安慰嘅說話都顯得矯情

我唔想勉強叫你加油
但希望巴打唔好放棄或是頹廢
因為就算明天唔會更好
難保後日 大後日就會有轉機
凡係你捱過嘅 都一定值得

係，屋企應該係最放鬆既地方，但比緊最大心理壓力我

如果經濟唔係衰到冚球鏟既話，過多2年，30歲都應該有差唔多100萬。但到時最少有一半錢長線投資緊唔係流動資產，樓價又咁升法，點買到樓

健康，就大病同重傷都好得差唔多，唔使再食藥同覆診。係呢排身體又好似差左，黎緊做body check

由20歲開始，屋企人無理取鬧既情度嚴重惡化、我健康開始轉差、4年既女朋友要分手，就一直挨到依家

所以我挨左8年都未放棄，係無揀錯架可？

其實睇晒成段嘢
家人愛情健康都係其次
巴打你都係想搵個可以陪你過世嘅人
喺有病嘅時候照顧你
唔開心嘅時候互相扶持
大家都等緊呢個人
加油！

我明呀

你講得好中
屋企、健康、其他問題再衰都好，只要有個相愛既人肯抱住我鼓勵我，就咩問題都唔係問題

幾歲

爸打都可以講下自己既情況，我都可以鼓勵返你

巴打事業捱左咁耐，宜家人工搵幾多？

讀完19degree之後，呢4年升職+轉工，由$10000變$20000，近呢一年投資平均每月有~$3000

27，就快28

我每日都會半夜醒
好難得早幾日一覺訓天光啦
點知我阿婆拍我房門講錢問我暑假返咩工幾多人工
即時扯火鬧佢乜撚都講錢
垃圾廢老話我讀書都要錢食飯又要錢 無錢乜都做唔到
我問
咁都唔係乜柒都講錢呀？你條仆街已經係講錢講到癲左 過晒你講個d基本需要啦
跟住佢又話唔講錢會養到我咁大
我問佢 乜係你養大我架？
之後佢又9up
阿叔個玻璃心又碎到一地都係
咩叫”你係好既話你老母都唔會唔要你 點會咁信風水話你剋佢？一早接左你返去啦”

上星期四定五
廢老又屎忽痕數藥 話唔見左一盒
一定係我偷 我問佢唔見野就不如報警
佢話唔要 之後又話我偷
我問佢: 我偷你d藥自殺呀？食胃藥唔死架喎
佢話我偷嚟掟落街
跟住又掟較剪

到星期六 佢喊住打比我個妹話自己無兒無女無依靠
我個妹仆去睇佢之後乜都唔肯講
淨係話係我問題

食飯先
一陣繼續

掟較剪
不過我屋企人都試過掟爛電話，一拳打爛部電視再掟落地，仲有踢爛房門

不過正因為知道屋企人既發癲、無理取鬧係有幾咁影響人，更加要控制自己情緒，唔好比自己變做佢地一份子

講下健康 我由bb開始已經有濕疹
我媽話我生性病 又唔諗下自己陀我個陣成日食牛喎

愛情就係a0狗
因為我成日話自己唔值人地對我好
放時間聽我9up同陪我
我個fd 話
呢樣係由對方定奪
人地想放愛心落你度你又話唔值
你又有幾可真係諗過跳返出黎比人愛
一直以來你最接近嘅人都無肯定你嘅價值
所以你先會覺得自己唔值

唉
我隻隻字都明 但我做唔到

濕疹當性病
Btw，無心得罪+唔好拎黎同你媽媽講，bb有性病係遺傳，咁樣話你，爸打係單親家庭

明就要做喇，我依家對住啲痴線上司/同事/客無理取鬧，我都可以好冷靜好有禮貌咁回應佢地
親身感受過就千奇唔好做佢地一份子，唔好做個痴撚線既人

係單親
我媽好清楚我濕疹係佢既皮膚過敏+老豆鼻敏感所以有
醫生亦明言無哮喘一炮雙響算係好好彩
我當日就係dse後肺炎跟住抵抗力弱左爆返d濕疹出嚟
老母無關心過我無比過錢我睇醫生
之後又話我性病又話我手足口病會傳染就塞左我去阿婆屋企 又話風水婆講我剋佢
其實中西醫都話我濕疹大爆發部分原因係壓力
我至今都病情反復 其實係同訓得唔好有絕對關係
好細個已經磨牙
磨到今時今日我係個人訓左但意識清醒聽到自己d磨牙聲
小學到我今年就快廿歲
喊到比學校社工話我有情緒病 入醫院日日抽血
因為好奇心去廚房開火爐 然後比我媽用火機燒膝頭
因為去戲院比前面條友遮住唔肯坐低 比我阿姨帶出戲院大堂踢到成腳血
好多好多我都試過
社工系教授見過 臨床心理學家又見過
我成日問係咪我做得唔好 佢地話唔係
只係同我妹比 我太直接
佢地都叫我媽嘗試對我好d
但我媽永遠話佢地比我呃左 專業人士們話畫畫同睇我舉動呢d無得呃
我媽仍然堅持己見
旁人眼見都知我媽同佢娘家既人偏心得過份
我所受既對待都並非一個小朋友 又或者一個人應該承受
但我媽同阿婆就會攞我妹出嚟同我比
阿公曾經親眼見過阿妹蝦我 之後大大聲鬧佢
結果阿婆就維護個細既 兩老世界大戰
所以我有事寧願唔出聲

都係嗰句，無心得罪。會唔會係你爸爸以前衰咸濕（外遇/去嫖），你又外表似爸爸，先令你媽媽咁唔鐘意你，同埋會同性病呢兩隻字扯上關係

呢啲時候搵啲野寄託下，我就瘋狂工作同搵野學增值自己，唔比自己留起屋企同唔好比自己有咁多時間亂諗野，加油

咪玩啦 我爸同佢結婚未夠十年已經去左
我又的確似老豆呀

唔識安慰人

你比人屌吓咪識囉

我份人好簡單架咋，有人叫我加油，氹下我堅持落去係有用既，我就開心架喇

加油啊bro

有緣傾到一兩句

撐住呀！ 人生仲有好多開心既野等緊你

只能夠講我所有野都差過你

努力令自己進步，就會搵到愛自己嘅人

爸打係唔係覆錯post / quote錯

我知架，我仲相信緊我會等到所有野都好轉既一日。所以呢幾年無論有幾多唔好既野一齊發生，我都堅持正面面對

唔開心緊有
但要記得仲有開心既時候
其實無追曬啲文
你有無啲咩興趣等自己開心啲呀

一起身見佢今日未出門，同佢打聲招呼，佢又起到單單打打
即刻急急腳換衫返工算

無咩興趣
呢幾年都係迫自己瘋狂返工ot同埋keep住學野，令自己無時間留起屋企同無時間諗唔開心既野

我都知我算係不幸之中既大幸佼佼者，同埋我都算識氹自己

屋企，雖然令我情緒好困擾，但又未去到兇案
愛情，雖然次次比人飛，但都次次比人追，唔係A09
大病，比人長一倍食藥先康復，但唔係長期病患/絕症
重傷，爭啲死，但無死到又無變殘廢

屌你起馬都拍過三次拖啦

但係屋企問題+工作壓力，再加埋失戀，真係會崩潰，好想放棄自己
有次失戀，傷心得濟，搞到突然大病要入院。醫生話壓力太大抵抗力會差

收工，但唔想返屋企
好大壓力

唔會錯...
加上 世人係唔會在意你放棄唔放棄
只有你撐住自己 頂落去
先會等到轉機

乜都唔好理 搞好身體先
多做運動 有健康先有一切

本身有做開運動，但呢排apple watch提左我幾次靜止心率有異常，依家等做body check

佢無扮可憐，拍拖多唔代表幸福，佢而加就好似吸毒咁，好難適應自己一個人生活。希望你唔會明白即係代表你生活幸福

我都係咁

爸打你明白我感受
同第二任女朋友拍拖4年散左之後既3年我變到好陰沈+自閉咁，唔敢去識新朋友、唔敢同人講野/接觸。
過左3年半，返pt遇到第三任女朋友，第一眼見到佢，佢望住我笑既時候，我竟然好自然咁笑左出黎 對佢一見鐘情了，同怕羞仔又唔敢去識佢，好彩佢都對我有意思，過左半年先同到佢一齊，嗰時心情同Supper moment 首 “是你令我再次找到心跳”一樣，「當一切也跌倒了，是你令我再次找到心跳 」。
但係點知過左幾個月佢話我痴身唔夾要分手，我真係接受唔到 跟住前一晚仲好健康，第二朝就零徵兆大病，要即刻入醫院，最後用左一年先康復

你咩星座？

巨蟹座，所以我user name叫 “小毒蟹”

唉，屌仆街！唉！屌，男人係巨蟹座一世都冇運行。因為我都係巨蟹！

太依賴人又細膽又怕羞又易喊，有時仲女仔過前女朋友，所以次次都比人飛

無錯，所以我先話冇運行，唉，tg 吹下水，無人會明

Telegram係唔係要link電話號碼？ 咁咪會比人起底囉？

我唔知呀，我好少用，你話事
只係人生好苦呀！

我都想同人傾下，鬱埋鬱埋又唔敢同朋友就快壓力爆煲 ，但極少用telegram驚比人起底，聽日研究下先

好👌，唉

今晚跑馬，一陣返到去又要聽佢講成晚馬經、大大聲講粗口
每個禮拜有兩日都係咁

你講屋企人？

係
除左無理取鬧同發癲，我最憎既賭、食煙、講粗口、大大聲講野佢都做足

出街避開下，比自己靜下，我自己都係咁

依家已經收工唔返屋企食，坐到9點幾10點先返去，太夜先返去都會好累
Btw, 搵到張公司電話卡，晏d返去拎部舊電話試下裝telegram，得就可以繼續互呻傾下計

好👌，我今日好難捱

爸打係邊方面辛苦 ，唔想呢到講就要等晏少少

好👌

尋晚返到去比佢單單打打左半個鐘，唔想同佢嘈唯有單方面聽佢講，咩都唔敢做住，跟住又聽住佢賭馬，好辛苦

岩岩先有心情裝telegram，爸打你睇下咁樣傾唔傾到，得既話你可以同我講下你既同病相連經歷

女朋友，幾時先會遇到你，你幾時先會抱住我，好辛苦好想喊

有冇事呀
抱抱啦

好想喊
返完工已經累累地，返到屋企精神更累，到見朋友既時候又要扮無事，完全唔知幾時先可以放鬆到。
我唔要抱住人，我要人抱住我

下午茶時間 不如買件蛋糕開心下

返緊工，過左lunch hour行唔開

唔好唔開心啦
一陣放工買件返屋企食好冇？買埋我個份呀

一個人點食得晒2件蛋糕
唔通返到去叫屋企人食住蛋糕無理取鬧

哇 我要士多啤梨味

咁我留士多啤梨味比你

你唔好唔開心啦 分一粒比你啦
你做野好忙好大壓力？

新工唔算好忙，正常壓力
但返到屋企就好大壓力 起朋友面前又要扮無野 無一刻可以放鬆到

我屋企以前都係咁，我呢家都會有成日唔想留係屋企嘅問題
特別聽到屋企人鬧人啲聲同語氣，頭都痛埋
不過聽日星期五啦喎，諗住放假去邊到呀

完全一樣，聽到佢鬧呢樣鬧個樣就好大壓力

放工就搵餐廳自己食飯坐到9點10點先返去
放假就淨係會去圖書館自修室睇下書或者去做下運動跑步/打拳，屋企人出左去先留起屋企。總之就每日都盡量自己一個，唔想扮無野扮開心搵朋友

你返咩工架

呢個道理一早知

Asso時試過返學+幾份part time,最癲有一個月每日訓3-4個鐘，其他時間都返工返學塞爆schedule，無娛樂無休息

升上去grad左之後，chur爆自己，呢3年幾升職同轉工由$10000去到$20000

坐 office 既文職，所以有時都驚比隔離d同事feel到我好唔開心，無時無刻都扮開心

其實都唔洗扮開心嘅
可能你直接講有煩惱，會有同事關心你，做到好朋友呢

細個都仲會起屋企人面前喊、中學拍拖個4年都可以起前女朋友面前喊，覺得有安全感可以安心咁喊出黎依家有時真係超大壓力都可能會自己一個喊，但更多時間係喊唔出

唔想負面情緒影響到朋友，同埋朋友無安全感講唔到出口，而且唔鐘意朋友同情可憐你嗰種感覺

但你都唔比人機會了解你
咁樣點有人幫到你呢
Btw 食咗咩呀你今晚

加油呀 想傾計可以留個tg👍🏻

加油，我平時好得閒，可以慢慢同你傾

似女仔
安全感好緊要，但自己都唔知點判斷，純感覺，但決定我會同嗰個人做唔做到朋友，會講幾多野同有幾熟

買完蛋糕就去左食m記喇，岩岩返到屋企，一陣食芒果味+你話比我食既一粒士多啤梨

上邊有留，有個爸打同病相憐，今日專登download同開telegram互相鼓勵

上一頁有留telegram比另一位爸打互相訴苦，多謝爸打肯聽我訴苦

同我差不多, 剛剛分手, 返工又因為之前身體唔好成日請病假, D人以為我玩野比人針對, 尋日係公司喊左2個鐘都冇人理
應該死左都冇人知...

爸打唔好做傻事，你睇下我咁多樣野一齊衰，都頂左8年，工作靠自己努力依家都叫有曙光，撐住就有機會好轉架喇（我估） 。
加油

你話分一粒比我，咁食住等同食左你一粒士多啤梨先

好肥呀夜媽媽先食蛋糕

聽女朋友話買返屋企食，終於等到屋企人訓晒覺，可以靜靜地享受個蛋糕呀麻

哇 聽朝返幾點

聽朝返10點

要訓夠8個鐘架喎 你呢家先食

咁難得先一次夜晚食蛋糕，唔緊要啦
同埋你都未訓啦